美專家看好A股2019年牛市開端

外國傳報報道，中國股市經歷了令人失望的2018年後，今年為止表現較美股更亮麗。專門追蹤中國最大型企業的iShares中國大型股ETF(簡稱FXI)在過去6個月累升4%以上，高於標指的近3%。

Newton Advisors技術分析師Mark Newton直言，會在現水平繼續買入中國股票，因為FXI的價格已上升43.56美元的關鍵水平，這是去年6月以來的高位，意味着是重大阻力，一旦出現突破，升勢將會加速。

他認為，FXI出現向上突破的機會頗大，尤其是美元轉弱，對新興市場是利好信號，更預期中國股市不但在未來數月會再上，升浪可能持續數年，2019年有機會是牛市開端。

事實上，A股熊市可能真的完了。據內地傳媒統計，A股3大指數中，已有兩個由今年1月4日的低位累彈20%，符合了「技術牛市」的標準。

其中，深成指自1月4日低位7,011點累彈20.54%；創業板亦由同期從1,201點升至1,412點，累漲17.53%，若以周四(2月21日)最高位計，曾累彈20%。滬綜指則較落後，由低位僅累升12.73%。

值得留意的是，被視為「聰明錢」的滬深股通「北上資金」錄得連續17日淨買入，今年以來累計淨買入1,060.88億元人民幣(下同)。再者，在市值超過300億元的中小股中，今年以來有23隻升幅超過了20%，為過去3年絕無僅有。由於中小型股份的表現一向領先大市，或意味着大型股會跟隨大幅做好。

美專（莊）家

龍5已到